出口美國港商品改貼中國製標籤 鍾國斌: 影響不大

美國當局要求所有香港製造並出口到美國的商品，由9月底起必須貼上「中國製造」的標籤。自由黨紡織及製衣界議員鍾國斌相信，對本港影響不大，估計會影響本港製造的食品及藥物。

鍾國斌指，本港直接出口美國的貨量不大，例如服裝界大部分的生產線都位處內地，但外地較多人購買本港出產的食品及藥物，例如月餅，新措施會令美國買家不能分辨產地來源。

根據本港《出口（產地來源證）規例》， 工業貿易署可為任何在香港製造、加工或生產而輸出香港的物品，發出產地來源證。鍾國斌表示，政府可能要修例，令出口美國的本港產品，產地來源證符合美國要求，估計短期內難以出口本港貨品到美國。

都冇貨係made in hk
有算有，都係鄰國運黎香港代工，再痴個mase in hk tag啦

又影響不大 屌你咩

繼續講呢句

睇佢講到幾多次

係預料，我估架咋

影響唔大咁繼續加速唔好剎車

痴線 line to take有無第句

大陸要將香港變成大陸，但唔要外國認為香港變成大陸

因為真係對佢冇影響

至於其他人，佢ＷＦＣ咩

CLS

美國加咗中國關稅仲未減

點撚會「影響不大」

無影晌師！

葵涌貨櫃碼頭可以起樓了👏🏻👏🏻👏🏻

二萬樣影響不大加埋咪大囉

世界末日, 影響唔大

大陸貨無得扮made in hk

佢話一開始唔會制裁嘛
講多幾句燈下幾好

有朋友話美國今次出手，好可能係林奠六月時禍從口出，提醒美國政府香港貿易順差最大，美國就針對呢樣，將你香港打柴！所以呢條真係歷史罪人，唔識野又亂講！

次次都係影響不大

其實唔難

係大陸出口貨改唔到label 大鑊
不過長遠冇分別,因為關稅一樣

係香港見到果d 貨唔洗改嫁ma,係去美國果d 先唔比用Made in HK
只係唔比CCP 再用香港個名出垃圾貨,對香港人緊係影響不大啦

美國依加似慢慢咁封殺香港依隻白手套

冇影響咪ok囉唔洗特登回應架

加速師

如果我係習總，呢刻一定好想摑鳩死佢！因為佢亂講野，搞到賺少好多外匯，未來又大量廠家撤資，搬廠去其他國家，增加失業率！